

data = [
    {
        question: "Cual de las siguientes opciones corresponden a tipos de Sistemas Operativos Existentes en el mercado.",
        answers: {
            a: "Windows, Mac Os, Linux",
            b: "Office, Word, Excel",
            c: "Mother Board, Mouse, Teclado",
            d: "Internet, Servidor, Conexión FTP"
        },
        correctAnswer: "Windows, Mac Os, Linux"
    },
    {
        question: "¿Qué programa de ofimática utilizamos para escribir cartas?",
        answers: {
            a: "Word",
            b: "Excel",
            c: "Internet",
            d: "Pluma y papel"
        },
        correctAnswer: "Word"
    },
    
    {
        question: "Cuando realizamos dibujos y hacemos edicion de imagenes en la computadora lo podemos hacer con algunos de estos programas, ¿cuales son?",
        answers: {
            a: "Paint",
            b: "Fireworks",
            c: "Photoshop",
            d: "Cualquiera de los 3 anteriores"
        },
        correctAnswer: "Cualquiera de los 3 anteriores"
    },

    {
        question: "Menciona que son los elementos de entrada a un computador.",
        answers: {
            a: "Son programas en espera al ser ejecutados",
            b: "Son los que permiten dar entrada al cpu",
            c: "Son los que te permiten abrir Internet",
            d: "Google, Yahoo, Gmail"
        },
        correctAnswer: "Son los que permiten dar entrada al cpu"
    },

    {
        question: "¿Qué función cree usted que cumplan los dispositivos que están conectados a la computadora?",
        answers: {
            a: "Adornar al computador",
            b: "Permiten la entrada como la salida de procesos",
            c: "Permitir el libre acceso al cpu",
            d: "Sirven para que encienda correctamente una computadora"
        },
        correctAnswer: "Permiten la entrada como la salida de procesos"
    },

    {
        question: "Menciona que son Dispositivos de Almacenamiento",
        answers: {
            a: "Permiten la comunicación entre los usuarios y la computadora",
            b: "Proporcionan almacenamiento no volátil de datos y memoria.",
            c: "Permiten conectar a la computadora con otras a través de una interfaz de red. Entre ellos se pueden mencionar los Modem, Tarjetas de Interfaz de Red,",
            d: "Esta no es"
        },
        correctAnswer: "Proporcionan almacenamiento no volátil de datos y memoria."
    },

    {
        question: "Indique cuál es la combinación de teclas que sirve para cerrar una ventana.",
        answers: {
            a: "ALT+F4",
            b: "CTL+ALT+Z",
            c: "ENTER",
            d: "ALT+SHIFT"
        },
        correctAnswer: "ALT+F4"
    },

    {
        question: "Formula que permite sumar los valores desde la celda A1 hasta la celda A33 en Excel.",
        answers: {
            a: "=(A1:A33)",
            b: "=SUMA(A1:A33)",
            c: "SUMA(A1:A33)",
            d: "=SUMA(A1+A33)"
        },
        correctAnswer: "=SUMA(A1:A33)"
    },

    {
        question: "Combinación de teclas que despliega el portapapeles de windows",
        answers: {
            a: "Ctrl + Y",
            b: "Alt + Y",
            c: "Windows + V",
            d: "Ctrl + Alt + Shift + Y"
        },
        correctAnswer: "Windows + V"
    },

    {
        question: "Julio necesita presentar una monografía y no sabe dónde encontrar información, ¿Qué le sugieres?",
        answers: {
            a: "Power Point",
            b: "Microsoft Encarta",
            c: "Google",
            d: "No hacerla"
        },
        correctAnswer: "Google"
    }
];
